譚德塞避談「孤立台灣」WHO官員拿「一個中國」當擋箭牌

〔即時新聞／綜合報導〕世界衛生組織（WHO）15日召開記者會，日本媒體《NHK》提問，世衛將台灣孤立在外，但世衛秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）避談有關台灣的問題，由另外3名官員接力10分鐘回答，以「一個中國」當作擋箭牌。

綜合媒體報導，日本《NHK》記者以連線方式提問，點名譚德塞，問到世衛刻意孤立台灣，並將政治凌駕於公共衛生之上，且美國國務院批評世衛未將台灣早期提供的資訊提供給全球，但譚德塞避談有關台灣的問題，由世衛公共衛生緊急計畫執行主任萊恩（Michael Ryan）、世衛副法律顧問索羅門（Steven Solomon），以及世衛研究冠狀病毒部門的范科霍芙（Maria Van Kerkhove）等3名官員回答。

萊恩表示，去年12月31日，關於武漢市一系列非典型肺炎的訊息有多個消息來源，但實際上這些消息源自武漢衛健委網站上的新聞稿及出版物，世衛與各機構進行多方溝通，最後是世衛與中國正式確認這項訊息。

索羅門則回應指出，世衛是由國家組成的國際組織，政治問題必須由194個會員國做決定，且世衛為聯合國機構之一，聯合國早在1971年就已通過決議，由中華人民共和國在聯合國中取代中華民國，世衛立場與聯合國保持一致，1972年在第25.1號決議做出同樣決定。索羅門說，世衛的任務是致力促進世界各地所有人的健康，這意味著為全人類服務，無論身在台灣、中國或其他任何地方。

范科霍芙也說，她在2月及15日稍早與台灣透過電話聯繫，與台灣的科學家與公衛專家交換意見，並與第一線工作者及參與這場大流行疾病的人員交流。

屌 仲係度講經
檯底舊錢一定好撚柒多

應該唔止收買一個人咁少, 支那應該收買左好多人

終於識講經唔係cut線

應該要宣傳一個中國係極端恐怖主義
同ISIS想建立一個阿拉伯一樣

國際組織搞到要走中國路線。中國自己講都好啲，但俾聯合國講，就真係